expression = arithmetic | bitwise | casting | cellVal | 
            logicOp | relational | stats | primitive
atom = intPrimitive | boolPrimitive | stringPrimitive | 
            floatPrimitive
            
number = intPrimitive | floatPrimitive
intPrimitive = INTEGER
floatPrimitive = FLOAT
boolPrimitive = BOOLEAN
stringPrimitive = STRING

arithmetic = myAdd | mySubtraction | myDiv | myMult |
            myModulo | myExponentiation
myAdd = number "+" number
mySubtraction = number "-" number
myDiv = number "/" number
myMult = number "*" number
myModulo = number "%" number
myExponentiation = number "**" number

bitwise = myBitAnd | myBitOr | myBitXor | myBitNot |
            myBitLshift | myBitRshift 
myBitAnd = intPrimitive "&" intPrimitive
myBitOr = intPrimitive "|" intPrimitive
myBitXor = intPrimitive "^" intPrimitive
myBitNot = "~" intPrimitive
myBitLshift = intPrimitive "<<" intPrimitive
myBitRshift = intPrimitive ">>" intPrimitive

casting = myFloatToInt | myIntToFloat
myFloatToInt = floatPrimitive
myIntToFloat = intPrimitive

cellVal = myLVal | myRVal
myLVal = "(" INTEGER "," INTEGER ")"
myRVal = "(" INTEGER "," INTEGER ")"

environment = grid
grid = "[" INTEGER "][" INTEGER "]"

logicOp = myLAnd | myLOr | myLNot
myLAnd = boolPrimitive "&&" boolPrimitive
myLOr = boolPrimitive "||" boolPrimitive
myLNot = "!" boolPrimitive

relational = myEquals | myNotEquals | myLessThan |
            myGreaterThan | myLessThanOrEqual |
            myGreaterThanOrEqual
myEquals = primitive "==" primitive
myNotEquals = primitive "!=" primitive
myLessThan = number "<" number
myGreaterThan = number ">" number
myLessThanOrEqual = number "<=" number
myGreaterThanOrEqual = number ">=" number

stats = myMax | myMin | myMean | mySum
myMax = "(" myLVal "," myLVal ")"
myMin = "(" myLVal "," myLVal ")"
myMean = "(" myLVal "," myLVal ")"
mySum = "(" myLVal "," myLVal ")"
